化工廠大爆炸死亡數字驚人？黨媒說漏嘴？286人疑似為死亡人數

“環球時報”官微3月24日發布的短消息中提到，截至3月24日中午12時，江蘇響水“3.21“爆炸事故已救治傷員604人，其中危重19人，重傷98人，出院59人，留院觀察142人。

有細心的中國網友隨即指出：按照“環時”羅列的數據計算，604名接受了救治的人中，減去所有已出院的、待觀察的、危重的人數後，剩下的286人便疑似為死亡人數。

稍早前，有多名受訪者在接受《大紀元》採訪時也曾質疑，中共官方公布的傷亡數據有隱瞞，特別是失蹤人數不可能只有28人，因為有傷者家屬在各大醫院看到的情景是，尋找失蹤失聯的人比醫院裡的人要多得多，可謂“人山人海”。一名死裡逃生的朱女士就曾透露說，僅她所在的華旭葯業公司中，失蹤的人員就至少有十餘人。

一位大陸爆破工程師對大紀元記者表示，爆炸產生很大的衝擊波，死亡人數可能還會增加。“肺部、肝部、內臟可能會被震碎，幾天內死亡的也有，沒得救。”

此外，江蘇化工廠爆炸事故導致的環境污染和毒化問題，也是一個十分嚴重的問題。

在爆炸發生後第二天（3月22日）的上午，江蘇省環保廳發布的檢測數據顯示，當天在下風向3,500米處監測到的二氧化硫及氮氧化物已分別超標57倍和348倍。

江蘇省生態環境廳3月22日中午發布消息則稱，在爆炸事故附近三條河的閘內檢測出了三氯甲烷、二氯甲烷、二氯乙烷和甲苯的揮發性有機物成分。

其中濃度最高的為當地新豐河閘內斷面，甲苯、二氯乙烷和二氯甲烷等濃度分別為204微克/升、114微克/升和187微克/升，二氯乙烷和二氯甲烷分別超過中國《地表水環境質量標準》規定的2.8倍和8.4倍。

香港生態學家何建宗對BBC中文表示，這些有機物全是毒性較強的工業用化學品，氣味刺鼻。空氣中超標毒素會對人體產生極大的危害。一旦飲用受污染的水，將傷及脾臟和神經系統。

何建宗介紹說：短期來講，污染物會即刻殺死河水中的動植物，令河水腐臭；長期來講，灌溉中使用受污染的河水也會令農作物減產，而受到污染的生態系統估計需兩到三年才能恢復。

死夠一千都唔係值得幾多既人13憶死一千人都係0.00000001

唔緊要啦，愛國得架啦

江蘇農產又推去香港賣